## Часть 5. Энергетический обмен. Общий путь катаболизма гетеротрофов


### Общий путь катаболизма растений. Фотофосфолирования.


### Общий путь катаболизма кислородное.



1. окисление пирувата до ацетил-КоА;
2. окисление ацетил-КоА в цикле трикарбоновых кислот;
3. выделение и аккумулирование энергии при дегидрировании метаболитов общего пути катаболизма в митохондриальных цепях переноса электронов

Митахондрии.


### Окисление пирувата

пируватдегидрогеназный комплекс

Общая формула реакции:

**Пируват + НАД<sup>+</sup> + HS-KoA = Ацетил-КоА + НАДН + Н<sup>+</sup> + СO<sub>2</sub>.**


### Роль цикла кребса в общем пути катаболизма


### Аккумулирование энергии


#### Литература



1. [http://www.chem.msu.ru/rus/teaching/kolman/136.htm](http://www.chem.msu.ru/rus/teaching/kolman/136.htm) 